有冇人投資美國ETF?

想建立一個投資組合，大約20-30隻股/ETF，以收息及價值型為主，大家有冇推介?

暫時揾到幾隻想買
BIL
FTEC
ITOT
IWY
RGI
SPYD
VEA
FUTY

只買一隻，QQQ

唔洗咁多啦
TLT +QQQ. 半年rebalance

IWY同SPYD既factor exposure (value, size, momentum, quality, min vol)全部都係相反，冇必要兩隻一齊買，兩隻加埋一齊同ITOT都係差唔多

你買得ETF，本身ETF入面已經分散左唔同股票，唔需要再分開20-30隻咁多，10隻以內乜都夠

只炒TQQQ, SQQQ

SPY

我想透過唔同策略去降低風險，睇下邊條路最穩陣

qqq我都覺得貴何況呢2隻

同埋我係月供，大約5-8千到

其實買VTI, VOO, QQQ, DIA 呢D ETF, 同係香港聯交所買BMO 納指(3086)有咩分別? 好似大家都係追蹤納指/ 道指

管理費 成交量 追逐誤差

你揸美金定港紙買既分別
另外重有vol, spread, expense ratio, tracking error之類既問題

計價貨幣/追蹤策略/手續費/交易數買賣差額都有差別

買咁多隻？

你咁同直接買VTI有分別嗎

而家高位唔想落太多注係整體市場

而家按比例買債+公用多

5% Russel Top 200做高風險
15% Russel 1000做主力
10%ITOT 做底
其他買行業ETF如何?

你既降低風險到底係邊方面先？但你講呢個list好多都係sector funds carry更加多idiosyncratic risk 定係diversification across sources of risk? 但做呢樣野之前你消化到咩叫value size momentum quality min-vol，再然後你睇完之後覺得相信呢樣野先

想避開risk結果承受更多risk

All in CASH

nobl 如何

支爆系列 YANG

利申玩開TQQQ,QQQ

蝕通脹

只炒SSO

Tan 你有膽可以玩下

不同比例分散投資波動性低的行業
而家美股創史上新高，買VTI我怕一跌就............

買短債都算持現金

其實都提哂水，你要低波動既話直接研究一下min-vol factor既學術研究，正反兩面都睇下，要買既一隻USMV搞掂，唔需要買N隻scetor fund

所以我成日都話，有d人係愈投資係愈窮
仲要月供果幾千蚊，月供十幾萬都唔會分咁多隻啦
無論升跌都係券商贏

我唸樓主應該目前用緊Firstrade,所以先咁做

ft都一樣

美股etf股息收30%稅
每年收少0.6-0.7%股息

如果買指數etf
可以考慮買倫敦上市果堆
例如用VUSD代替VOO

正想講E兩隻，
同埋睇緊EWJ，祟日

VOO
QQQ
VGK
VIOG

VOO股息率2%
VUSD股息率1.6%
其實避稅效果有限

2%打7折=1.4%
都仲多0.2%

如果個本金細就無乜影響
但如果兩三球的話 一年都少幾千蚊

VOO VUSD係股票ETF 股息較低

但如果係債券ETF
股息去到4-5%的話
個分別都幾大

識買就買USMV 避險一流

可以考慮買BRK.B。股神畢菲特冇息派只有回購。

我有冇諗錯呢，一個係除淨完啲錢係自己袋返，一個係除淨完啲錢有部份俾左政府

10% 買gld
10%買tlt
30% ushy
50% mtum

voo定qqq好

ETF仲要分咁多

仲要月供
月供唔係咩好野

lm

睇錯以為 ETD 我出返去先

vti

usmv

諗諗下都係ITOT+IWY做底

最高風險+最低風險

點解

我簡單啲，買voo qqq呢啲就算，但而家咁高位真係有啲怕

Usmv +qqq
Usmv防守一流, qqq跌得多就由轉usmv買多啲

usmv好似得200隻股

唔係鬥多股，係穩定

如果佢個模型錯左咁點，選錯股

如果佢個模型岩左咁點，選岩股

無包賺既投資，最緊要知自己買緊咩

因為我買過高股息ETF，似乎有少少賺息蝕價，所以就買大包圍如ITOT全市場及IWY最大200股或行業ETF全行掃齊，風險最低

同埋選少金融股的

嗱不如我又分析下

前提：樓豬話要低風險 (低波動)

可能性只有呢3個：
1. USMV個model準確 (真係做到reasonably地low vol同埋做到合理既risk-adjusted return)
2. USMV個model不準確，但樓豬自己砌既model更廢 (咁買ITOT算啦)
3. USMV個model不準確，而樓豬個model準過USMV (基於呢點，樓豬已經打敗左過去幾十年既教授級人馬，可以pub返十份八份paper上journal)

USMV個model準唔準我就冇能力去評論啦，不過上面邊樣既可能最細呢，大家都心照啦...

usmv唔係高息......

條友真係唔識架喎

想買vnq

聽講買純公債ETF (e.g. TLT)唔洗畀30%股息稅?

唔洗，但一般broker會照收預扣稅，之後先一炮過退返成年比你

美股收息輸死你 蝕30%稅

其實bond etf係扣唔扣稅？

見過有人話扣 有人話唔扣
有冇人買過解答到？

VOO 2% yield 扣30%= 1.4%
VUSD 1.6% yield 扣15%=1.36%

expense ratio
VOO 0.03%
VUSD 0.07%

好似買VOO仲著著數喎

債價會升的息只是利潤一部分，同買股一樣，只不過股息高可cover費用及固定有收入番

So far 見到最普遍嘅講法係「純公債etf=免稅」，例如係IEI，但我仲未fact check到

公債即係國債？

即係corporate bond要收稅？

係，講緊US Treasuries
Corporate bond ETF應該照扣30%股息稅，因為當係ordinary income

我見IEF,TLT長線可以保持升勢
背後係咩原因？同通漲有冇關係？

美國資產長期保持升勢

美國國債係美金的保證，美金貿易全世界，全世界都有大量投資者買

美債息率比其他發達國家高，投資安全又膁錢

有冇美國虛擬銀行介紹

香港人開到邊間美國虛銀?

有冇有提款卡的美國離岸券商介紹?除左IB/CS/TD/FT

有無低風險ETF 推介

USMV

有冇人有睇SPHD , 高股息低波動

做美元定期

定期好低息喎

而家入貨好似史上高位

如果一路升咁你一路觀望？

VFIX

我意思係不重注分散投資

利申ITOT

一隻ok啦
自製月供就ok
利申usmv

高位開始供好難溝

如果投資年期長 其實影響不大
更何況無人知而家就係高位
千里之行 始於足下

VOO？

LM

SPY+TLT

發達系列

用3成資金買美股
voo定vti好

美股收息係咪要抽三十幾%稅？

30%

買左EFAV，好就買埋USMV

ching請教下
想玩呢啲baby bond, 邊個網有呢啲資料？

之前揾到幾隻公用股的債想買

但FT個版面太難用，睇唔明息率就冇買

xlu

CTV抵d喎

XIU 幾錢入好呢？ 依家大選好似好高位

長揸tqqq

美國就爆一定係SQQQ勁

我睇息率 2厘以上就入

日日升好多都貴晒..........

其實衝閘好危險，呢排見到黨鐵有好多附例隊睇住閘口，比人捉住可能受到暴力虐待，而且月台係死路，走唔切一定比人捉住，社運越多人越安全，不如一齊約去貼文宣好過，黨鐵主要收入係地產，跳閘減唔到幾多票務收入，留有用之驅做宣或經濟戰

行動
、換美金走資開離岸戶口買美股
、只用現金，減少消費，罷買中資
、本地用美金不用港幣
、MPF轉環球股票/美國股票

香港良心經濟圈

罷買品牌 (可用搜索功能)
、書: 三聯/中華/商務
、食: 吉野家/美心/富臨/7-11/惠康/萬寧/M記/PIZZA HUT/KFC/元氣/STARBUCKS/優品360/華潤
、銀行: 中國銀行/永隆/東亞銀行/南洋商業/建設銀行/交通銀行/招商/中信/光大/浦東/興業/創興/集友/工商/上海銀行/華夏/廣發/平安
、錢: 八達通/淘寶/支付寶/人民幣/人民幣國債
、電子:中移動/中電信/中聯通/華為/小米/VIVO/聯想/微信
、行:中航/中旅社

一人N個 推!!!

想揀隻平平地嘅etf每個月定期入貨 大家會揀USMV穩同升幅高 定係SPHD 或者 SPYD??

SPHD 同 SPYD都係高息 低升幅

KBWD 點睇？

利申：持有JNK SPHD 想揀多隻monthly high dividend

SPYD高息D及多health reit

我月供ITOT+SPTM

USMV得200隻股........

師兄你呢2隻都係<3% yield 你揀既原因係? daily total return rate >20%?

唔識揀etf

係咪要扣30%稅？

2隻都係美國全市場，取決於美國國勢興衰，算係最保守的玩法

呢2隻唔駛睇息，因為美國收股息稅，美股好多都好低息

全部ETF都要扣，有D券商幫你拎番，但美股睇增長，派息得黎要有增長先買，否則扣好多稅

所以USMV 升幅高 反而會好過SPHD

Thanks! 所以諗緊SPYD 定 voo 定SDY 好d... SPYD d息高唔少咁

今年公用股升左25%

跌咪溝，繼續升可能買其他落後板塊

美帝不亡指數型都唔怕

ptlc

有咩股係壟斷型?

BA
UTX

USMV vs VOO?

inda有冇人供

只買IVV

[member]不過有隻 CNFRL 睇你夠唔夠膽入 [
6.75%
2021 call
2023 到期/member]

點解無人講VTI

睇中VOO
有冇巴絲畀下意見

利申：啱啱開IB戶口同賣晒港股轉玩美國ETF

如果怕美股高位可以考慮下usmv

金融師行動
、換美金走資開離岸戶口買美股
、買美國貨如ebay買電子野
、罷買中資/藍店/小農DNA產品/中國貨
、只用現金減少消費
、本地用美金不用港幣鼓勵本地商家黃店收美金找港紙 或 印美金代用現金券面額1美元或5美元
0

、鼓勵本地商家黃店停播TVB
、MPF轉環球股票/美國股票(變相換美元走資支持美國經濟)
、退回八達通三千多萬張只按金就可以抽走十多億流動資金每年利息損失可以千萬計
、每星期整一個行動日程整合
、每星期六光復連儂牆星期日建18區民權論壇
、組織本土工會確保永續社運

香港良心經濟圈

罷買品牌 (可用搜索功能)
、書: 三聯/中華/商務
、食: 吉野家/美心/富臨/7-11/惠康/萬寧/M記/PIZZA HUT/KFC/元氣/STARBUCKS/優品360/華潤
、銀行: 中國銀行/永隆/東亞銀行/南洋商業/建設銀行/交通銀行/招商/中信/光大/浦東/興業/創興/集友/工商/上海銀行/華夏/廣發/平安
、錢: 八達通/淘寶/支付寶/人民幣/人民幣國債
、電子:中移動/中電信/中聯通/華為/小米/VIVO/聯想/微信
、行:中航/中旅社

金融師 一人N個 推!!!

morningstar

想請教, 點解呢幾日 CTBB 跌穿 US$25?
係買入時機?
定係伏緊?
Thanks for advice

有無清買ark啲etf?

IVV only

你唔講都冇留意, 原來舊年 12 月跌到 17 個幾, 當時唔知發生咩事?
不過 bond 除非賴債, 否則揸到夠鐘可以 US$25 甩手 (係嗎?)
所以 US$25 以下就可以入貨了, 咁諗啱唔啱?

利申: 冇貨, 想入, 但從未買過 bond or baby bond

走貨

正確，但留意隻bond幾時睇call date，又幾時到maturity date 先得
長年低過25蚊但四十年後先25蚊收返你係吹佢唔脹，唔係100%有賺，何況中間破產分唔足錢都時有發生
其他野自己查google研究啦 有晒答案

新手玩左大半年美股,全部都etf未敢玩個股住

Thx巴打詳解

每月1股voo,當供份mpf

我都想供

巴打用邊間行買？ 想月供但唔知用邊間好

TQQQ一隻搞掂
不過呢排就唔好買啦

ft咋窮閪，我跟自己港股月供果日定期買

點set

IB好貴又有最低存款要求 咁多有錢巴

e 排跌 唔溝番d ?

但係咪要等t+2先可以再做trade?
係既話咪好煩？
入錢出錢都有收費

我覺得呢排可以賺先 15號之後先算

止賺先

唔係一萬鎂咩？
想搵間行淨係有買賣先收費 不過新手唔係好識
就咁睇富途真係最平 但唔用中資有咩揀 想買美股ETF

有無人呢輪留意Biotech (XBI)? 我都係上個禮拜先留意到....

同問
想每月買一股

巴打想問下你用邊間行買
月供定不定買出買入？

In IB we trust
咪撚用大陸野啦 垃圾

FT
自己會mark 低每個月買一次

一炮入一筆錢咪得...

只買SPY

唔夠彈性 錢越有彈性越好
平時放銀行又得 做短定期又得
拎出嚟救急又得 我覺得咁放便好多

自已計下5年個return同單買一兩隻個分別大唔大

要睇買邊隻，但風險應該低好多